{"id":"2017_5","name":"罗马书 2017_5","memoryVerse":"“就如经上所记：‘没有义人，连一个也没有﹔没有明白的﹔没有寻求上帝的。”'（罗马书3:10-11）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：阅读经文释义及参考经文","questions":[{"id":"2017_5_1","questionText":"1. 讲课中的哪些内容对你特别有意义？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_2","questionText":"2. 经文释义对你有什么帮助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：阅读罗马书3:21-23","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:21-23"}],"questions":[{"id":"2017_5_3","questionText":"3. 请为“义”一词下定义。义从何来？人怎样得到这义？这跟你自己对“义”的理解有何异同？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_4","questionText":"4. “在律法以外”是什么意思？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_5a","questionText":"5. a. 日约也表明上帝所赐的义是在“律法以外”的，何以见得？这一点为何很重要？（参阅创世记15:6﹔耶 利米书31:33-34﹔以西结书36:26-27或旧约里任何相关的经文。）","answer":"","quotes":[{"book":"创世记","verse":"15:6"},{"book":"书","verse":"31:33-34"},{"book":"以西结书","verse":"36:26-27"}]},{"id":"2017_5_5b","questionText":"5. b. 谁可以领受上帝的义？他赐你这恩典，你有什么回应？（参阅罗马书10:9-10,14。）","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"10:9-10"},{"book":"罗马书","verse":"10:14"}]}]},"three":{"title":"第三天：阅读罗马书3:23-24","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:23-24"}],"questions":[{"id":"2017_5_6","questionText":"6. 为了帮助非信徒明白“世人都犯了罪，亏缺了上帝的荣耀”这句话，你可能会引用圣经里、历史上、现今文化或你自己生命中的哪些事情为例来说明呢？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_7a","questionText":"7. a. 请给“称义”一词下定义。“称义”是怎样成就的？为什么这是好消息？（参阅创世记15:6﹔以赛亚书 53:11﹔哥林多后书5:21。）","answer":"","quotes":[{"book":"创世记","verse":"15:6"},{"book":"以赛亚书","verse":"53:11"},{"book":"哥林多后书","verse":"5:21"}]},{"id":"2017_5_7b","questionText":"7. b. 请解释“因基督耶稣的救赎”的意思。“救赎”教导你哪些有关上帝的事情？（参阅马可福音10:45﹔ 以弗所书1:7-8﹔提多书2:14﹔彼得前书1:18。）","answer":"","quotes":[{"book":"马可福音","verse":"10:45"},{"book":"以弗所书","verse":"1:7-8"},{"book":"提多书","verse":"2:14"},{"book":"彼得前书","verse":"1:18"}]},{"id":"2017_5_8","questionText":"8. 上帝在称义和救赎里赐下的恩典，怎样显出你蒙他疼爱、珍视？这怎样激励了你对他所作的回应？","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：阅读罗马书3:24-26","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:24-26"}],"questions":[{"id":"2017_5_9","questionText":"9. 说耶稣是“赎罪祭”（见《新汉语译本》）是什么意思？这如何使你肯定上帝对公义的要求已达到了？（参阅希伯来书2:17﹔约翰一书2:2;4:10﹔若有需要，可查看词典。）","answer":"","quotes":[{"book":"希伯来书","verse":"2:17"},{"book":"约翰一书","verse":"2:2"},{"book":"约翰一书","verse":"4:10"}]},{"id":"2017_5_10","questionText":"10. 为何上帝以他的爱子为赎罪祭展示人前（见《新汉语译本》）？对于这份厚爱，你会怎样表示你铭感于心","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：阅读罗马书3:25-26","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:25-26"}],"questions":[{"id":"2017_5_11","questionText":"11. 上帝怎样在耶稣基督身上显明了他的义","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_12","questionText":"12. 你怎知道，你永远毋须面对上帝公正的惩罚？这认识所带给你的自由你会跟谁分享呢？","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：复习罗马书3:21-26","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:21-26"}],"questions":[{"id":"2017_5_13","questionText":"13. 这个星期的研习，让你对上帝有了什么认识？你希望其他组员怎样为你祷告，好让你能活学活用这个真理？","answer":"","quotes":[]}]}}}